Младший брат представляет из себя точную копию старшего, но в два раза ниже. Это значит что его объём меньше чем объём Буратино в $8$ раз. Плотность дерево при этом больше в два раза, значит масса младшего брата равна 
\begin{equation}
	m = 2\rho_\text{Б} \cdot \frac{V_\text{Б}}{8} = \frac{1}{4} \rho V = \frac{1}{4} m_\text{Б}
\end{equation}
 То есть масса Буратино в 4 раза больше.